﻿ Đồng_Nai : thiếu kiên_quyết xử_lý các sai_phạm nghiêm_trọng ở khu_vực hồ Trị_An
Kết_quả thanh_tra liên_ngành của tỉnh Đồng_Nai tại vùng lòng hồ Trị_An cho thấy : 237 trường_hợp đào ao , san_ủi , ngăn , đắp đập ... với tổng diện_tích 551ha ở vùng bán ngập lòng hồ Trị_An , trong đó có 43 trường_hợp xây công_trình , chuồng_trại chăn_nuôi gia_súc trên diện_tích đất_liền kề ao , trực_tiếp xả phân , chất_thải xuống lòng hồ , gây ô_nhiễm nghiêm_trọng nguồn nước sông Đồng_Nai - nơi cung_cấp nước sinh_hoạt chủ_yếu cho TP Biên_Hòa và TP.HCM .
Trong số các trường_hợp vi_phạm , có 29 trường_hợp liên_quan đến cán_bộ , công_chức đang công_tác hoặc đã nghỉ hưu . Mặc_dù sự_việc diễn ra từ lâu và tỉnh Đồng_Nai cũng đã ra nhiều văn_bản chỉ_đạo , nhưng do thiếu sâu_sát trong việc kiểm_tra và không kiên_quyết trong khâu điều_hành thực_hiện nên sự_việc bao_chiếm đất , mặt_nước vẫn kéo_dài .
UBND tỉnh Đồng_Nai đã nghiêm_túc kiểm_điểm trách_nhiệm trước HĐND tỉnh , đồng_thời nghiên_cứu phương_án xử_lý kiên_quyết .
TTXVN
